---
layout: page
title: Kubernetes
description: Kubernetes
keywords: devops, containers, kubernetes
permalink: /devops/containers/kubernetes/
---

# Kubernetes

<br/>

### [Инсталляция клиента для работы с kubernetes кластером (kubectl)](/devops/containers/kubernetes/kubectl/)

<br/>

## Minikube

Запуск приложения в minikube.

https://github.com/webmakaka/TinyHouse-A-Fullstack-React-Masterclass-with-TypeScript-and-GraphQL

[Еще](/devops/containers/kubernetes/minikube/)

<br/>

## Локальный kubernetes кластер

https://github.com/webmakaka/vagrant-kubernetes-3-node-cluster-ubuntu-20.04

https://github.com/webmakaka/vagrant-kubernetes-3-node-cluster-centos7

[Еще](/devops/containers/kubernetes/kubeadm/)

<br/>

## [Kuberneters в облаках](/devops/containers/kubernetes/clouds/)

<br/>

### [Kubernetes Load Balancer (Metal LB)](/devops/containers/kubernetes/metal-lb/)

<br/>

### [Kubernetes Package Management (Kustomize, Helm)](/devops/containers/kubernetes/packages/)

### [Service Mesh (ISTIO)](/devops/containers/kubernetes/service-mesh/istio/)

<br/>

### CI/CD (Tekton, FluxCD, ArgoCD) (/devops/containers/kubernetes/ci-cd/)

<br/>

## Инструменты для визуальной работы с кластером

### [k9s - в консоли linux](/devops/containers/kubernetes/k9s/)

<br/>

## [Что изучать, основы, ссылки и т.д.](/devops/containers/kubernetes/info/)
